<Document>
# Конфигуратор Доступа
Конфигуратор доступа - это инструмент, позволяющий определить, какой персонал может использовать те или иные устройства.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
</Box>

Конфигурируемыми устройствами являются шлюзы, защищенные ящики и шкафчики, а также оборудование с ограниченным доступом.

## Где найти конфигураторы доступа
На каждой станции имеется два конфигуратора доступа. Первый находится у [color=#a4885c]главного инженера[/color], второй - у [color=#a4885c]главы персонала[/color].

## Как использовать конфигуратор доступа
Чтобы настроить устройство с помощью конфигуратора доступа:
- Сначала воспользуйтесь конфигуратором доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их между собой. При этом автоматически откроется пользовательский интерфейс конфигуратора.
- Затем вставьте ID-карту в конфигуратор доступа.
- Установите требования к доступу подключенного устройства. Добавление или удаление требований будет зависеть от доступа вставленной ID-карты.
- Все внесенные изменения будут применены немедленно - достаточно извлечь ID-карту из конфигуратора доступа и закрыть пользовательский интерфейс по окончании работы.
## Ограничения смены доступа
В целях безопасности для модификации подключенного устройства ID карта должна обладать [bold]всеми[/bold] доступами, действующими в данный момент на подключенном устройстве. 

Например, устройство, доступ к которому может иметь как "[color=#a4885c]научный[/color]", так и "[color=#a4885c]медицинский[/color]" персонал, может быть модифицировано только с помощью ID-карты, имеющей доступ к обоим этим отделам. Конфигуратор доступа предупредит пользователя, если предъявленная ID-карта не имеет достаточных прав для модификации устройства.

Устройство без установленных требований к доступу, например, шлюз общего доступа, может быть модифицировано с помощью любой действительной ID-карты станции.

## Ремонт поврежденных считывателей ID-карт
Агенты [color=#a4885c]Cиндиката[/color] могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью криптографического секвенсора (EMAG). Этот вредоносный инструмент полностью выводит из строя все подключенные к устройству считыватели ID-карт.

Для восстановления ограничений доступа членам экипажа необходимо частично отключить/восстановить поврежденные устройства, а затем, используя конфигуратор доступа, установить соответствующие разрешения на доступ.
</Document>